Sel 23tamal Mai kuu paewal 1842.
Kohtumehhet. Hans Tamm Kohtuwannem Marits Luik kohtumees
Tulli asja Hans Luik ette, ja andis teadmist, et temma teist korda ennasst tahhab anda, ja selleperrast omma endisse abbikasa Anno ommandusse ja warra temma wie waadima Lapsele pärrandusseks annab, sest et temma taeijes kaswand kolm Pojad Jürri, Jaan nink Hans omma iggw ehk osa on jo kätte sanud. On siis se onnis abbikaas Anno oma üks kassukas; üks kuub, kolm allus kuued (kösikud) ja nelli rättikud, wiis wööd, seitse paar sukki, ja jaeb selle lapse wölmondreks Seppa Marits Luik. Poeg Tönnis saab üks lehm, temma wölmönder Tõnnise Jaak Töddra. Essite jaeb keik weel Essa kätte ja hole alla, agga on wöölmönder keik töutanud selle eest omma warra ja warrandussega hoolt kanda, et mis nende ommandusseks on andut ka ommal ajal nende kätte saab, ja temma nenda kui kohhus on saivad kaswatud ja öppetud.
